【24年的經典】盤點《這個殺手不太冷》演員去向

全文：

1994年面世的電影《這個殺手不太冷》是法國導演洛比桑（Luc Besson）進軍荷里活的首部作品，由當時仍是13歲的妮妲莉寶雯（Natalie Portman）和法國演員尚連奴（Jean Reno）主演。由於電影中兩位主角的造型獨特而經典，因此周星馳主演的《回魂夜》亦仿傚他們的服裝致敬。這部電影雖然是以殺手為題材，但動作場面偏少，文戲較多，導演非常細膩地表達兩位主角出現在對方生活後的轉變、他們之間產生的「親情」以及疑幻似真的愛情。電影之所以成為經典，除了因為導演的功架，還有賴演員的出色演出。24年後，幾位主演仍然在影圈發光發亮。

戲中的主角里昂（Leon，左圖）由尚連奴飾演，里昂是一名灸手可熱的殺手，性格非常孤僻，唯一的朋友是一盆花。他認識女主角後才懂得稍為放鬆繃緊的人生，最後因為拯救女主角而死，但死亡亦成為了他的救贖，他終於可以徹底放鬆。拍畢《這》片，尚連奴一直都在荷里活
和法國影壇遊走，去年他參與了由劉德華主演的中國電影《俠盜聯盟》（右圖），演技獲戲中
演員一致讚好。

這部電影是妮妲莉的首部作品，當時只年僅十三歲的她飾演瑪蒂達（Mathilda），已經有大膽演出。當她被里昂安排下地道逃脫，里昂獨力戰鬥時，她哭得聲嘶力竭，這一哭刺痛了觀眾的心
。拍畢《這個殺手不太冷》後，妮妲莉活躍影壇，曾拍下多部經典電影，如《星球大戰前傳：魅影危機》、《黑天鵝》等等，更憑《黑天鵝》勇奪影后殊榮。